\section{実験結果と解析結果の比較プロット}
最適試行の解析ケースにおいて，
実験結果と解析結果の比較プロットを実行し，
初期試行と比較する．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 最適試行の解析ケース
# 単目的並列分散最適化のログ表示
tail log.single_objective_optimizaion.py.*.p1  
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
Best Trial(s):
- [75] path=cases/_12d0737b67556440d67972c7a3d8a3766d88800d, params={'0/nut:typeWall': 'nutUWallFunction', 'constant/turbulenceProperties:RAS/RASModel': 'LienCubicKE', 'system/fvSchemes:turbulence': 'Gauss linearUpwind limited', 'system/fvSchemes:velocity': 'Gauss upwind'}, values=[0.028802]
# 最適試行の解析ケースのパスは cases/_12d0737b67556440d67972c7a3d8a3766d88800d
# 最適化に乱数が用いらるが，今回は乱数生成のシードを指定していないので，最適パラメータやパスは毎回異なる
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 最適試行の解析ケースでの実験結果と解析結果の比較プロット
# 最適試行の解析ケースに一次的に移動 (後で元のディレクトリに戻る場合にはpushdが便利)
pushd cases/_12d0737b67556440d67972c7a3d8a3766d88800d
# 実験結果と解析結果の比較プロット
gnuplot ../share/plot/profile.gp 
# プロットの表示
evince *.eps &
# 元のディレクトリに戻る
popd
\end{lstlisting}
\begin{center}
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  初期試行
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/objectFuncationsAndParamters/profileU.eps}\\
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  最適試行
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/validation/profileU.eps}\\
\end{minipage}\\[2mm]
  速度の主流方向成分分布
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/objectFuncationsAndParamters/profileV.eps}\\
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/validation/profileV.eps}\\
\end{minipage}\\[2mm]
  速度の鉛直方向成分分布
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/objectFuncationsAndParamters/profilek.eps}\\
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/validation/profilek.eps}\\
\end{minipage}\\
  乱流エネルギ分布
\end{center}
試行数110回の最適化によって，
速度の誤差のRMSEは0.0585から0.0288とほぼ半減し，
乱流エネルギのRMSEは0.00409から0.00286と約30\%減少した．
